［左膠？］台生入挪威自動「被中國」 擬控告挪威至歐洲人權法院

挪威最大發行量報紙《Aftenposten》早前報道，台灣學生如果使用「中華民國」護照入境，挪威當局會把他們的國籍改為「中國」；報道引述一名在當地讀書的法學院台灣學生Joseph的遭遇。他的挪威居留許可證 - 一張類似信用卡格式的身份證，在「國籍」一欄顯示他並不是自台灣，而是中國。

Joseph不肯把樣貌曝光、亦不想透露全名，他很不高興，多次向挪威移民訴願審議委員會(UNE)投訴要求登記為台灣公民，但每次都被拒絕。Joseph現在和其他十多名在奧斯陸的台灣學生向挪威法院控告當局，不過由於經濟原因，行動暫時停止。自由亞洲電台訪問了Joseph，他指自己在台灣本身也是執業律師，去挪威學習人權法，他們先後向挪威移民局和挪威移民訴願審議委員會投訴。他認為移民部門做法違反挪威憲法、歐洲人權公約以及公民與政治權利公約，但投訴分別在去年11月跟今年3月先後遭駁回。

挪威移民訴願審議委員會證實，Joesph和在挪威的其他台灣人，原籍國都被列為中國。挪威移民上訴委員會負責人Mats Risbakken表示，現時做法符合挪威的外交政策。他解釋，這項國籍資料登記，對申訴人在挪威留學期間的權利和義務沒有實際意義。約瑟夫說，問題不在於挪威承不承認台灣是一個國家，而是他們的自我身份認同受到侵害，他們接下來打算向挪威法院對提出訴訟，爭取身份認同權利，不排除會把案件上訴至歐洲人權法院。他指從在國際的現實上，有非常多的事實依據可以支持他們認同自己作為一個台灣人，所以挪威政府也應該用彈性的方式處理。不過，向當地法院訴訟預算最少要90萬元新台幣，他和其他同學準備以眾籌訴訟費用。

挪威在2010年改變了台灣的地位，挪威人事登記局及稅務總局當年6月開始把在挪威居留的台灣人，其原籍國改為中國。挪威外交部重申， 挪威從未承認台灣是獨立國家。稅務局於2010年6月更改了居留許可規則。外交部未參與此決定，

《Aftenposten》報道指，近來北京加強對台灣打壓，包括以10億美元貸款，拉攏台灣的邦交國多米尼加共和國和北京建交；美國時裝品牌GAP亦要「跪低」，為製作一件有中國地圖但不包括台灣和西藏的T卹而道歉。中國又要求所有往台北航線的國際航空公司，都要在所有機票登機證上標示飛往「中國台灣」。報道更指，「如果中國入侵該島，長期承諾前來台灣救助的美國對這一說法作出了非常消極的反應」。

報道中引述學者對中國的擔憂，「我們應該問問自己，這種強制措施 - 以及它對市場准入的影響 - 是否違反了國際貿易法規。如果是這樣的話，一個國家的聯盟應該一起去世貿組織挑戰北京。這樣一個共同的措施會引起北京方面的關注，並且比一個國家單獨行事的成功機會更大。在國際政治中，這不僅僅是原則。」諾定咸大學中國政策研究所高級研究員J. Michael Cole表示，北京必須明白它的後果和成本。「 這是關於保護我們自己，我們的利益和我們的價值觀。如果我們允許一個擴張主義和專制政權與我們相處並擺脫束縛，那麼將來只會繼續這樣做，並且力量越來越大。這將進一步破壞我們的言論自由」。

抵撚死 死台狗
屌你老母垃圾台灣狗

中國台灣

中華民國咪姐係中國囉無錯喎，要人哋唔誤會首先改國號

左膠所謂人權只係care 穆斯林同埋黑人，從來唔包括“華人”

台灣二千萬人口
班西方左膠根本無咩當係地球人

自稱ro china
憲法中領土範圍包括中國大陸

台灣應該要放棄中華民國哩個名
一日用哩個名一世都畀支那騎劫

用Taiwan 最後咪又係被人加 ,China

叫黃種人做中國人

同叫黑人nigga冇分別

而家畀人加china係因為台灣仲承認緊兩岸共識，承認大家都係中國政府
如果台灣夠薑唔再自稱中國政權，以台灣國做定位，即係台獨，到時又唔同講法

不過最重要係美國肯承認你

民進黨嘴巴台獨
現完全執政
除唔正式承認92共識外
原來係馬特2.0

台灣護照個國籍都係Republic of China

內頁國籍：Republic of CHINA

中華民國國民身份證

其實由頭到尾都係台灣人自己攞黎,人地用免簽撐你,又響台北開哂交流協會(其實就係大使館),但係台狗總係要打破潛規則逼人地渣正黎做,真係蠢撚到仆街

其實人地肯比你用中華民國passport入境已經係撐緊你,如果佢地真係follow一中原則,直頭係可以話唔承認你本passport,連境都唔比你入

台灣每年produce咁撚多碩士博士,連呢d簡單common sense都唔識用下腦,真係好撚慘

你叫東亞人做黃種人都冇分別

所以漢成就改名做首爾

屌你老母 五毛狗
屌你老母垃圾五毛狗

我憎台狗唔代表我係5毛
最好全中國滅絕 台狗跟住去死

人人平等（華人、基督教白人異性戀男性除外）

Proud to be white racist!!
Proud to be black

Proud to be man sexist!!
Proud to be woman